許樹昌指限制社交距離措施未需即時收緊但一定不能放寬

許樹昌指限制社交距離措施未需即時收緊但一定不能放寬
2020-05-13 HKT 11:20

消息指，一名66歲女子兩次病毒測試結果均呈陽性，很大機會被列為新一宗本地確診個案。

政府專家顧問之一、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，若消息屬實，現時限制社交距離的措施未必需要即時收緊，但一定不能放寬，例如可以維持酒樓每枱最多坐8人，但在人多的地方必須戴口罩。

許樹昌說，出現零星確診個案是預計之內，但現在最大問題是找不到感染源頭，不排除是港人回港完成家居隔離後才發病。

被問到目前是否不適宜放寬邊境檢疫措施，許樹昌認為，要視乎未來幾個星期有沒有來歷不明的感染個案和群組感染，才能夠下定論。

唉……我好想有得唱k同埋去老蘭聽live band
睇黎希望幻滅了

但現在最大問題是找不到感染源頭
你阿媽係女人

咪又係拎黎打壓示威 扮咩野

政府大條道理, 打壓國歌法示威

限制社交距離的措施千萬不能收緊
否則香港經濟就GG了